# Проект кредитного скоринга

## Описание

Проект является учебным и представляет из себя систему оценки платежеспособности клиентов. В данный момент в проекте присутствует только игрушечный скрипт `example.py` для отработки инструментов.

## Методология

За основу принимаются идеи методологии, предложенной авторами курса, которая предполагает разделение исследований и пайплайна обработки данных / поставки модели на разные репозитории.

### Репозиторий исследователя
* Ведется по github flow
* Одна тетрадка - одно исследование
* Каждое исследование в своей ветке
* Ревью в первую очередь результатов исследования, а не кода
* Поддерживается воспроизводимость исследований

### Репозиторий дата инженера
* Ведется по git flow
* Разрабатывается как пайплайн обработки данных
* Высокие требования к качеству кода

## Docker

В качестве пакетного менеджера используется `Poetry` с зависимостями, прописанными в файлах `pyproject.toml` и `poetry.lock`. Опциональные зависимости для разработки: `Ruff`, `MyPy`, `pre-commit`, библиотеки для отображения графиков и др.

Сборка образа для разработки
```bash
docker build --build-arg "MODE=dev" -t {name}:dev .
```

Сборка образа для продакшена
```bash
docker build -t {name}:prod .
```

Запуск контейнера
```bash
docker run {name}
```

Запуск контейнера в интерактивном режиме
```bash
docker run -it --entrypoint /bin/bash {name}:{tag}
```
